挑戰王維基「士多」擬開實體店

【金融中心】王維基在2015年成立HKTV mall，以日蝕數十萬元的速度燒錢，發展網購業務；網購平台「士多」三名80後，幾乎同期創業，沒有數以億元計廣告預算，憑本土老字號故事、社交媒體宣傳起步，幾年間令「士多」在香港網購市場佔一席位。士多上周首次公開披露B輪融資計劃，籌得6,200萬港元（800萬美元），累計融資超過1.5億港元。

士多創辦人之一的岑廸贊指出，香港網上零售市場的發展雖然落後於人，但整體而言零售消費力高，只是等待屬於香港的新模式顛覆市場。他透露，公司日後肯定會開實體店，虛擬士多或變真士多

太多字copy唔哂，自己入去睇

又抄維基開o2o

快過維基
輸哂啦維基

傻仔黎
維基點會比佢贏
睇怕都係攬炒

王維基都幾撚廢吓

人地個本細咁多
都做到風生水起
蝕到仆街

收皮啦
呢間士多中資紅底架
講到好似白手興家咁

人地背後係順豐呀，2千億市值呀

大陸創投基金

全人手執貨都有錢賺
班腳仔勁快

王維基堅持自己做埋物流嗰part，但又做得麻麻地

如果佢啲野肯放喺智能櫃就方便好多喇

維基夠舐共
唔見佢做到

最新多左間叫微光創投，騰訊背景

搞左個 app 先啦仲用 web

終於有人講
其實有無人用過

我公司用佢多過 hktvmall

唔理順豐 佢做得好過hktvmall

又要走本土路線
又要賣海底撈湯底
頂佢個肺

係支持本土產品，唔係政治取向本土

而家先知係順豐背景

但佢買本土嘢真係好方便呀

無用過hktv 個app,所以唔知佢app 好唔好用

兩間公司都試過買野，唔知係咪hktv mall 太多貨，無貨既名hktv mall 好難搵
士多就清晰好多

香港唔適合搞網上百貨，送貨上門成本太高，唔同大陸淘寶，HKTV mall咁大規模都蝕錢
呢間野必死

大x把本土產品佢都可以賣啦
走去賣大陸嘢都唔花多d資源去發掘本土嘢
好心當年就咪搵林嘉華去賣本土情懷啦

士多背後物流用一輝

士多可以用順豐 已經方便過hktv 要約時間上門百倍

以前啲貨好啲，依家想買返都無再入

不過其實佢都已經入咗好多本土嘢，講出名又無入嘅我淨係諗到平凡媽媽

士多其中一個老細係全國青聯委員

順豐之前都投資過一輪，今次跟投果間咪係其中一位老細既家族公司
講真，無翻D人脈，又點樣搵到D資金翻黎

之前唔係同順豐反左面？又好返啦？

佢本土嘢的確唔少，不過本身出名既其實已經有一定客路，反而係d唔太出名既本土嘢又唔算好多
另外，香港有d本地中成藥或者因為賣藥要另領牌照要無點見過

之前倉同配送連OFFICE都係順豐青衣總部，後尾就轉左一輝

咁密集唔係應該更平？

有無名

食花生
大枝玻璃樽可樂一箱箱買

唔怪得今次搵QQ融資啦

好似今年QQ都同順豐反左面

維基戇鳩在唔係度度地方都送，好多新界村屋客都做唔到，呢班既消費力先高，我屋企左右附近大多都訂士多，訂親都係四五箱咁入，上樓又唔 charge。

咁不如 Wiki 做埋 logistics，將個 model 照 dup

白痴, 香港租金咁貴仲開鋪頭

王維基政協添

如果反面順豐邊會做佢生意

兩間都會買
士多: 有d野平過HKTV Mall，但貨物種類唔及HKTV Mall廣
HKTV mall : 如果你屋企附近有o2o商店就無敵，只要夠$30就可以喺門市自取
逢星期二超市特價真係好低，成日買生果同埋雜糧

快閃星期二+vipday 個價根本蝕住做

你當維基真係傻架咩
海怡一間o2o幾皮租，換到成區幾百萬生意

士多大撚把世叔伯投啦

維基最on9自己搞物流

原來有背景嘅,仲以為係3個無背景嘅on9仔搞起士多

鄰住買都係士多架啦
信用卡比錢先知

新項目黎

其實而家好多初創企業都吹到大一大
呃集資先run 到
而大部分都係中國資金
有邊間香港公司會肯科水落初創企業？

真心希望維基唔好輸
買多D先

咁本來startup概念係要有venture capital去投資支持
有錢洗鬼做startup起家咩
不過變左質係真既 外國都係

因為要買Supper Moment紀念品先知有呢間野存在

去士多主要買原箱椰青水

士多真係好正
可以搞埋其他濕聲野就好

紅底

兩間都用過 士多質素係好過hktv
hktv出貨係delay到極點 同 貨係會分開到
大佬我成日係屋企咩

Wiki比政府打壓你又唔講

紅底富二代

一條廁紙點放？凍肉點放？生果點放？

阻住民主教父 間士多睇怕都係中共開

近一年都無delay過，自動化執貨仲好左
你幾時用過啊

你無講錯，真係大陸資金啊

之前有我想要啲手工啤就買下
而家睬佢有味
呢檔嘢睇佢啲腦細都係搵水魚cap水走
利申：鳩up

唔好講事實，一陣又俾連登仔標籤做打手

係連登唔可以讚維基

係佢地度返過part time
佢地有3個founders
但其中一個成日以為自己好巴閉 串過馬撚
以後都唔會幫襯

殊...一陣佢發現左我就冇工開

士多就真係多打手啦，近排全方位都係士多
老實講，睇下到時多啲客，每日四五千張單，人手執貨會點，無自己物流會點
其實hktv無完全用自己物流好耐，我依家次次都係街車司機送
但商業角度就係hktv多單，靠晒自己唔得，但靠晒人地更加唔得
好易比人玩死

好撚在冇買過士多
紅底有咩最叻？以本傷人
傷到連hktvmall收皮佢又贏
雖然hktvmall都唔抵爭

咁佢地係勁喎，水到大陸資金入黎

Wiki支持港獨 支那用盡手段對付佢

有背景點同

兩間都用過
hktvmall有apps係方便啲
不過load購物車個下成日死
web版都係
送貨好鍾意用膠袋
用冇問題
但係唔好整爛啲貨
上次送到嚟有排紙包飲品壓到變晒型
仲有包爆埋

相反士多就全紙箱
好好多
送貨感覺差唔多
不過感覺上hktvmall比較多甩漏

大陸資金入黎洗白白

士多貴撚到閪咁
落百佳買都無咁嬲

如果係中資背景唔洗諗“士多”已變呃錢計劃，又係揼上市呃股民錢，佢真係可以賺夠上市條數？

本土野當然支持，但照咁睇佢做數上市嘅可能大好多。

終於有人講
但士多快靚正，俾多幾個臭錢買服務
反正連登仔fg幾皮野，唔志在

唔上市cap錢，你投資個幾千萬要幾耐回本

Ztore唔整app都唔該攪好個website先
用到炆

同順豐咁老友，物流費用收平啲，條數即刻變正數，上市cap水

所以佢咩唔會做實事，中國人慣用做生意手法，一味只係諗點呃錢，唔係本業身上賺，賺快錢，即共享單車之流，從來冇諗過老老實實做生意，一蚊一蚊咁賺

士多真係多打手，最近日日見到關於佢嘅 post

上市呃錢應該係真，仲應該會好快咁進行

無錯，物流係大數，SF俾discount做靚條數
上到市cap完，就會貴過市價咁收士多物流費
之後大家明啦

appledaily 呢兩個星期出左3篇文讚士多，一篇文打維基。做得好明顯

士多請IT9好高人工WO
相比WIKI請programmer

坦白講，我由HKTVMALL開張用到依家
睇著個改變
由只買到貴價野，到依家日用品我都買
最初佢單少，都係用紙箱
但好快就一大堆紙箱
所以依家超市野日用品會膠袋
貴價野先紙箱
HKTV最衰係唔送村屋
其實佢可做到係村屋貴啲先送咪得囉
又或者收20-30附加費

有幾高

大把公司仔會用
最緊要有送貨
家用都會例如屋企有人大肚
淨係拖兩條厠紙都擔泥啦

一月 五月 十月用過

1

app 都唔撚搞點砌得掂 wiki

好撚多打手

一個有良心兼俾人打壓
一個無良心兼識做假

當然後者更合適香港

Wiki都幾dum本請人

臨時資料搜集員(月薪$7,000, 一個月合約)
(Ref:SPEC-T-1510)

Responsibilities 職責

於户外搜集產品資料
輸入資料，並整理成簡單報告
Requirements 職位要求

中五或以上
基本中文打字，Microsoft Excel及智能手機操作
成熟，具良好溝通及應變能力
五天工作 (09:00 - 18:00)

有意者，請於週一至五辦公時間(09:00 - 18:00)致電 3145 5725約見

知道太多仆街嘢,
總之我就唔會用 ztore,

發夢夢見咩？

講嚟聽下，你所夢見嘅事

有朋友一見到呢間野就火
成間都係紅底到仆街

真係唔知喎⋯⋯
大陸閪而家咁識包裝扮本土野外國貨 ，點查得咁多
不過都冇乜野好買 ，都只係大批訂佢啲Evian

Miq

送貨士多真係無得輸
完全唔係維基果班

咪就係 wiki 送貨時間唔準,衰過兩次永不錄用

上得蘋果都唔係好人
士多依D根本係燒錢公司

Wiki好似買左成套德國物流野返黎升級個倉，希望佢做好的啦！有香港野點會支持大陸野

放棄士多

佢送貨正常番先算啦

柒左就認啦

老老竇竇依間嘢送貨服務係唔錯 但老細仆街/串過馬撚都係事實

巴打唔好咁啦 ，如果唔係以前有人講過下，我都唔知，而且網上都係得好少資料

本佢老母土，boycott 佢啦

網購不嬲係燒好多錢先賺

一輝垃圾不如

個個話wiki衰在搞自己物流
網購平台的本質就係貨運同物流
個平台只係媒介。
仲叫人用順豐，即係送粒春袋俾隻大老虎揸住
用左佢以後就要睇順豐面口做人

士多搶士多生意
要幾無恥先夠膽改呢個名

紅底係咁

上個禮拜就搵條白痴港女出嚟話HKTVMall呢樣唔好嗰樣唔好，篇嘢又暗讚呢間中資嘢，到今個禮拜就直接讚，根本就係幫間中資賣廣告。

申請電視牌政府唔批，
仲要俾中移動呃左億幾買個垃圾頻
政府同支那公司根本唔可信
成班連登仔笑鳩人自己做物流咁on9。。
順豐支那公司一話加價，唔做，你成間公司即日收皮。有無人諗過支那根本唔可信，燒毀合約賠錢，以本傷人係等閒事

本來我都唔信有打手
但發覺每月都有一兩個post
或者hktv一有利好消息就會有個post
屌HKTV物流或者CS

雖然自己用hktv咁耐完全冇問題
都算，可能真係有人遇到問題呢

但奇就奇在啲人屌完hktv
一定會順便捧ztore
沒有例外

原來呢間野紅底
明晒

但奇就奇在啲人屌完hktv
一定會順便捧ztore

呢個真係最明顯，巴打心水清

好彩入左呢個po
都係幫襯返誠哥算

本來都覺得間柒野冇乜野，但越來越打手 post ，踏人上位，再睇下啲資料，原來係一慣中國人呃錢揼上市方法，做下假數，只要蚛蟈人路過嘅地方寸草不生，做假數賣假野，傾銷價格戰，整個行業就搞死咗

呃開有條路，今日只係數他朝好似中國嘅奶粉公司，入口一噸賣十噸。係可樂公司入十罐賣到100罐

都唔係預約時間送黎，早咗幾個鐘黎。咁個預約時間有乜意義

Ztore的對手是bigboxx，基本上家居用的貨很少，而貨比貨下，零食和永旺同價，糧油貴過HKTVmall

我兩年冇野可以買到超過$350

之前佢地其中一個老闆係蘋果先講，一個月駛一球野係廣告費

你同送貨佬講要照返個時間黎咪得
路過順便送埋咁解

咁咪無意思囉，不如寫明送貨當日送貨佬會再電話約時間算啦

原來咁多人用過 第一次聽士多呢間野

講親hktv,一定有人提

咁HKTV都洗唔少，但會見到d廣告係地鐵站，電視，車身，google推薦

超級市場都幾多間 點解養唔到

早兩個星期第一次用，送貨又係垃圾，過曉無電話，送到嚟啲嘢壓爛

呢排成日用hktv mall, 完全冇delay, 完全冇甩漏喎

用多幾次就有個vip, vip day discount 再加埋$250就送貨, 幾好呀

多廣告唔係問題，但用暗黑兵法就好大問題，踏住人嚟上位。

如果光明正大互串，好似百事同可樂咁，好正常大家都有得笑。

但搵打手不斷唱衰，再歌頌自己就係下流。

做數揼上市呃股民錢、用暗黑兵法、紅底

你估真係hktvmall出架咩 buyer 屈番 supplier 錢架

if青水 Watson's 入既, 士多攞個價其實唔係特別平, 所以佢出個價都唔係特別平 不過hktvmall logis煩過士多好多

高乜鬼, 想請app人都俾唔起錢

冇晒以前城市電信個年代嘅氣勢

佢地唔係上市公司
條數未公佈過就話風生水起，賺得好多咁

我買開KOH

差在未以本傷人
價錢一般比hktvmall貴

Tempo紙巾士多平D
唔明hktv點解唔賣36包裝

正啊，士多終於有實體店
可以收王維基皮

去惠康/百佳滿500$ 都免費送貨

支那仔死開啦
紅底到咁都撐唔撚死都無用架啦

冇錯，係香港人俾小小骨氣出嚟，唔用紅底野除咗保留一點良知外最重要係幫自己保命。

你明知劣幣驅逐良幣，都要去幫襯劣幣，係香港共孽嚟

當香港冇曬正常公司，只剩番用下三流經營嘅公司，你就唔好問，點解乜都係假，用幾十萬都係買假錶，去銀行買金都比假金你。